有冇人年輕時做錯決定入咗行而家走唔撚到？

有咩想同年輕人講下

你可以輸
但唔可以認輸

係咪認輸就係入錯行

你可以錯
但唔可以認錯

利申：試過認一次錯，之後有理冇理啲濕鳩八婆都會屌左我錯先

有咩行係可以入錯

有冇試過俾人話蝦女人、冇風度？
同埋同女人嘈交，只會係有撚果個蝕底

加上我係年資最淺果個，嘈起上黎贏面根本就=0

讀緊U時 有公司請我 我接受個offer quit咗u 好撚後悔

唔好同我講你走左去做凍倉

會計

工程

出版

做左咩？

展覽

留名恥笑

呢行好窄，唔方便講，當刻覺得個offer好吸引，有23k

幾多年前

不過連一兩年都唔等得，好極有限

碼頭。。

勿留

晤知轉邊行好。。。

小弟金融業，做咗5年覺得好無聊好後悔。
只怪當年入大學完全無諗過自己想點，性格適合咩

P.S. 大個咗先明白錢唔係一切，每日做唔想做嘅嘢係好辛苦，只係等放工，用香港式娛樂麻醉下自己，聽日又放工

做緊工程 想quit

屌 講呢d

IT

基金佬？

讀完工程返工程感覺上完全冇興趣
成日聽D老屎忽講工程D術語又聽唔明
感覺上比佢地當廢柴好想QUIT

唔係

我會同我個仔講，千祈唔好做工程

物流呢d真係浪費青春
人工跑輸大市
AM 18K
Super 15K
SC 12K
clerk 9K

物流真係無前途，唔係講笑

以上AM講緊係十年年資

係

yes 特別落手做
為份糧同時間穩定
讀埋書就走

am 18k

係唔撚係呀

點解工程都係？

工程落手做個班都叫好d
掛住工程師個名既阿豬阿狗仲難走

lm

真心要走就早走啦
一路好走

測量

點解呢?

千析唔好做出版
包括編輯 記者
入行人工極低 十年升幅極有限
又升唔到中層
前景完全睇唔到

候生衰衝動入左去坐
20年了 宜家快40
想知再講

讀同做都不了

我一出世就入錯行，屋企話好有錢又唔算
窮又唔算，搞到我唔憂柴唔憂米
有幾層樓，幾間鋪，億零兩億現金
依家翻工無動力，唔知為乜而去做
做人好辛苦，我反而想係基層，自己努力下

你俾曬啲錢我，然後白手興家喇

唔洗多謝

條數吾係咁計，當你由無變有，一點一點去累積
由有變無，從新去累積，果種體驗又唔同
當中係有好長嘅適應期
一係我舉個例子你就明
一出世你就無頭髮，你大左可能都會習慣左
但你20歲開始禿頭，你就可能唔習慣無左啲頭髮
咁會唔會易明d?

做緊工程落手落腳做果d
有d想轉做文書個類

你一日未有家庭未生小朋友都可以轉行
冇話咩後唔後生

億零兩億現金 你仲返乜鳩工
做自己中意做嘅野就夠
btw一切都係借口
+x哥 又咪係朝朝返工諗點樣賺多D

設計

一係哂命一係假膠，
咁認真

行頭窄，龍頭老闆全部都識大家

讀緊journal
未grad已經好多人話易入行但無前途

有乜好哂命，好多野你睇我好，我睇你好嘅姐

非三大乞食科可以做咩

工程真係入左去走唔番出黎，利申sub 仔

乞食

升降機/梯佬一定冇得輸，學徒入行要8年攞牌，
但你所學既莫講話轉行，連去同行業其他公司都可能要從頭開始（雜機除外），
危險性絕對唔低：就今年已經唔知死左幾件，而且多數慘死，
法例保障老闆多過伙記：唔係殺人唔係放火只是打份工，但有入獄風險。
人工低：對比做電/煤氣/地盤，人工唔高

編輯都係？

有冇人講下邊行有前途

格離飯香

外國就話姐，係香港冇錢真係食得屎，到你做到份中意但冇錢嘅工就會體會到另一種痛苦

你反轉咋

me too

係幾多人既故事

工程出唔番黎係因為揾唔番咁既人工

戇鳩
有錢就唔做野？你估佢6,70歲咩依家

養唔養狗？我識自己去廁所

m都係得18k?

清潔

如果只係中小型工程公司ae仔
人工同工時仲衰撚過做其他行業
得13~14k但係要返6日

廚房

絕對係食屎
因為出面覺得字人人都識寫
所以係好唔值錢同做狗無分別
同埋而家 digital 做爛晒
啲人覺得係人識打字就做到
所以前景可以話係好撚灰

利申：做緊 agency editor

讀同做工程唔係都ok咩
專科+人工ok

邊有咁低
我倉做個濕鳩掃把仔都20k啦

咩倉咁高 我見普遍黎講15k算中價

我預左減
減都好一定要走

識人retake 完DSE
再ASSO上學
之後做sipping
問佢又話信無入錯

journal jj +1
其實有啲不安
雖然係自己想做 但都唔想人工太低

採購

讀錯科算唔算
呢排好煩

D 倉仔都成萬3-4底

記住
唔好諗住做一份工做死一世
唔好信老細嗰套，話咩同甘共苦
一開始唔好接受太低人工
一開始唔計較，之後你想計較都冇得計較

前途係自己
通常一唔對路就走

好，繼續堅持

最撚on9 係工程細公司

銀 。行

千祈唔好讀工程
讀左都唔好做番呢行

唔係充滿熱誠真係唔好入
工時勁長又唔穩定 人高勁低
翻完工已經冇哂精力做自己野
利申：已quit

中學讀既時候已經知唔對路

大把野撈

聽行內人講近呢10年
年都都係5-7年年資斷層
行內無哂做咗5-7年嘅人
個個都係做3-4年就轉行
聽到都覺得sad

點解

利申： civil fg

我又唔係咁睇，成世人流流長，
拿最青春那幾年見識下、熱血下，我無悔。
做左傳媒3年，第4年轉左做公關，
現在27歲人有30k up、比上一定不足，比下有餘。
論滿足感、新鮮感，無咩工比得上做記者。
博盡無悔啦師弟/妹

都係civil
應該連WS2都未必請
個市好差

乜野公司都apply都係冇回音

依家係希望年頭個市好返啲

係香港應該無邊幾行衰得過做體育 講緊係做admin 唔係運動員

學到既野唔好話轉行用唔到 同行轉第二樣運動都未必用到 係香港做體育人工又低又無前途 成個行業過份狹窄

興趣科final year
又談唔上後悔, 但真係一言難盡

個個都話工程差 我最近想揀土木工程黎讀
師兄可唔可以講下工程差係邊

講到好似冇嘢好做咁 唔通真係要做警犬

物流
已經流濕左個頭唔知點算

Audit

做咗十年外國私募基金，好後悔，完全無晒私人時間，千祈唔好入行

無人敢創業?

姐係佢可以任性 做收入唔穩定甚至冇但好鍾意做既野

點睇電工學徒？想一路做住先一路考紀律部隊(除左警犬)
評價好似幾極端

有無社福界手足分享下
學位社工
利申 城理浸是但一間社工final year 想問下行情

做左年幾法律界
無乜後悔 幾慶幸決定做律師

會做啲有趣既Matter 又會做啲無聊瑣碎既工作
但 幾有挑戰性 每個Matter就算相似都有唔同既地方

可以義務幫到朋友解決法律問題
做Pro Bono既時候可以幫到弱勢社群

最重要既係 覺得自己做既野真係維護到公義

為左份人工 冇晒人生希望
當你睇住你d朋友星期五放工tgif緊 你諗緊今晚早d訓聽朝要番工
當你番到公司做緊野 你女朋友仲訓緊等起身番工
當你放工趕番屋企 你屋企人已經食完飯
當你朋友日日放lunch食好西 你選擇係公司食飯盒 因為可以訓多半個鐘

除左份人工高少少 真係冇野留戀

啱啱畢業，入行做教畜，日日5點9先身，覺得成世會困係學校
有啲想下年跳返出去，但轉行又唔知做乜

仲要返八點 住得遠個盤小小你預六點半出門口

利申搭緊車返工

公關
又受氣又OT其實30k計都好低

經濟差必cut部門之一
入行做記者除左諗頭幾年外 仲要諗俾你走 去到做公關只係另一個坑

呢句真
唔可以認錯 由其對同grade既八婆同事
出到黎多數人都欺善怕惡

當李嘉誠系西班牙碼頭行緊全自動化既今今日
點解仲要畀錢請人

認同

我會條件反射屌柒 公務員狗 紀律部隊狗

但心裏面明白&體諒e+d後生仔想入建制多少係為世所逼

嘩咁撚叻呀？

想講你自己好撚專業呀？

哦
咁你想表達啲咩嘢

有得簡，邊個唔想做舒服工

不過出面有地盤post 好多人都話
除左泥水，電工 其他都好易比人兜走

咁唔順氣你又唔辭職？

廢人

哦
係呀 真係幾廢㗎
所以咪叫大家唔行呢條路
有衝突

細個決定留係香港發展
無用到whv留係澳洲係我一生中最大錯誤

基本市面大部分基層工去到中年都好撚高危
Sales,倉/倉文員 呢d講到厭
飲食⋯無天份又係死
保安⋯

根本個社會迫緊後生仔優先入政府做

如果自問係一個planning 的人，小弟有幾個方向可以做參考。正所謂存在就是真理，的確有好多行業正在消失，但係咪真係不需要呢個行業呢。行行出狀元，首先要認清楚自己。為錢還是為興趣，為錢，要穩定？公僕，攞個學位大把機會入閘，最好有專科，例如環保，工程等等，可以多幾個選擇。高收入就跑數，各類aa，唔多講了。為興趣，我認為未算勝，先算敗，發現成興趣的機會成本等等都要諗下，我無經驗唔多講。
老實講，如果無得離開香港的話，係香港，要張沙紙做入場券係必定的，私企大部分都有hr，而佢地為左保飯碗多數請高學歷，有咩事都有得缷。公僕更加唔使講。
希望幫到你地啦，最緊要讀完書
利申，無學位，仲讀緊hidep

以為Consulting呢行好fancy好charm
入左行先知好撚伏

partner淨係識睇錢
成日用junior staff做senior位
又唔肯比formal training我地
務求做到低成本 高回報

FG 要扮做左兩三年
啲野唔識都要扮識 頂硬上
結果日撚日比客屌

教書
穩定假又多
但會令到個人退晒步
好難走返出去, 因為人工太高了

若要生活好 咪撚做CIVIL

咁人工真係升得快
同埋捱幾年又真係比較易跳得好

利申：auditor, 但感覺一樣

一句講晒：炒賣投機 經濟起飛

千忻唔好做實業相關嘅工

邊條閱讀理解都有問題，更加做唔到你個行

唔喺噉！

點樣位置轉出畀隔籬嘅「支那人」上呀！

洗腦位！

因為業主，老細宿皮，搞到電梯零件過期唔換，出咗事，就維修人員上身！

工程佬實有份！

你去警犬啦好過工程！

工程基本上你問一百個 99個都話係伏

建築

日日咸魚咁 但人工高到唔想走

佢請人仲平過改全自動

因為工程既人100個99個都係左手交右手，又波埋黎就即刻踢比人

非政府ws2 on9仔都請 唔請個d應該係終極on9仔

無知一問係Consulting 啲咩

入brinks 做咗六年 本來諗住hea返
宜家日日返工做同一樣嘢 好撚悶
見月入廿幾k 冇學歷 出面又搵唔撚到
所以一直走唔撚到

各行各業都 都有人話入錯行 想轉行
問你轉邊行又答唔出

咪撚聽人講跟興趣揀科

本來可 MBCHB > 揀咗pure science

教畜係終身職業不特止，仲要係日日凌晨起身，唔可以遲過學生返到學校，放學又改簿開會，放假又係繼續備課乜乜乜

豬肉佬
除左識賣下豬肉真係零技能零社交

呢個真

職場生存技巧 兜 卸 避

入左政府，冇得走啦

主要做System Transformation
Study, PMO 一手包辦

護士

畢業之後同中學啊sir食飯，佢講番辛酸史，試過啊媽去急診，佢咁岩11點先有堂，味通知左聲話10點半會番黎，點知番到學校比校長照肺。

啊sir教左三年，上年考到ao走人

有工做都來死

呢行好惡做 又唔rewarding

人工高？ 唔好搞笑啦

起薪係高既 但升得慢
你會發覺三五年你班朋友好多都追過你

你估仲係兩三年前咩 有手有腳就請
呢幾年每年幾百個ive仔出黎 位又無多過 仲要小左
都唔知有冇三成做到ws2

所以我degree 都諗住沖政府ws2
你地唔好同我爭

錢唔係一切係咩

agree

Degree無咩優勢 ws2呢d垃圾工有手有腳就做到

但做到同人地請唔請你係兩回事 你無地盤經驗人地好難請你 要寫report解釋

渣住張沙紙考to仲好啦 成世升唔到都有pt22

錢係用黎滿足慾望 當你滿足到慾望 就唔需要錢

巴打你提議有degree應該去考TO
好過WS2

讀左science，日日比IT仔恥笑

你覺得份人會點退步法？

因為好多行入門都要指定degree囉

28歲，傳霉業，返埋啲斷六親時間，好想跳出去，覺得做任何野都人工高啲，或者起碼做番個正常人

冇話唔走得
睇你肯唔肯由頭黎過咁解
決心細d都唔掂 成左家立左室既仲大壓力

巴打做邊飯 做咗幾耐
利申Journal jj

入左行做com sec 好撚辛苦了

跳啦 成世人流流長

中同做CIVIL,人工係好高,但日做晚做,好多野做

我朋友間firm d com sec 個個6點準時走 返工係得下午去見客，完

計番時薪其實唔係好高

個價大約係點

有冇航空界巴打講下個行前景 讀緊呢科hd

做緊文員 好辛苦

之前做物流文員得10k
物流真係做唔過

讀完space 航空 垃圾科，除非你想做機師，hd完左再去外國讀，考牌

否則都係返機場d廢工，廢到唔洗hd都做到

讀黎嘥時間

以一般consultant 為例

0年: 18K

3年:22K

5年:25K

6-7年+考到牌: 30K

如果考唔到牌就一世卡係25K個位

起薪係高 但之後都係搵笨柒

surveying呢? 文科仔好奇問下

紙+網媒，5年半，其實我唔係最低層，喺呢行黎講我嘅人工都算係咁，只係成行霉姐

我大學讀傳播
畢業嗰時都好想入呢行
好彩最後冇Offer
先去左教書

我未grad但見到呢行咁樣 有d徬徨

睇你幾時做到厭轉走，慶幸一開始無做主流，唔係都好快坐檯坐到火

香港最弱智都係記者只係生產者，但唔會打出名堂，或者打出名堂時當你異類

雨傘時見得多外國記者，起碼人地byline真係做個人資本，香港地出完都係係塘水度滾糖魚

唔質疑樓主做既野, 但認真法律面前, 窮人含撚

貴重物品保安押運服務

睇你想做邊瓣啦
但我聽過一個野都啱嘅
「冇乜邊行可以好似傳媒咁令到人有滿足感」
可是係我受得太耐呢啲閪時間，同埋滿足感已經滿足唔到我

點入行？？

搭單問
土木工程有色弱既話會唔會影響搵工

可以做咩 成績差我

做緊第3年護士
先發覺自己唔岩呢行
我好想走出去........

都叫做揾到食

工程 civil伏在付出同收入唔成正比
有咩工係由朝帶老母返工帶到晚
Ot都唔講 想紮又起碼要讀多幾本書
HD 基本 學位差唔多未來大勢所趨
咩都要識d 人際 語文 口才 應變要求唔低
錯左隨時比人屌
我地呢d 19地盤佬除左地盤真係諗唔知做咩

呢樣先慘

呢行expect你放左工都返去讀書

當年畢業無乜目標⋯有親戚介紹入左airline做cargo⋯之後自己跳跳下跳下出黎做agent⋯一做就10幾年⋯又唔算做錯決定，不過真係走唔到去第二行

我
已經見左幾份銀行工，降價都無人請
或者都係時候放棄

屌你
唉人生咁就玩完

差咁遠

香港有byline都唔值錢
記者係外國係profession
香港想轉行都難 度度都唔認你d經驗

入行揸一世兜，唔介意揸兜另計

你好彩無行，教書受尊重，人工高，好好多

酒店 全完無技術可言 個個都入得行

IT狗

唔計d神科
公務員 > 教x > 工程 > 前線金融

同埋真係好唔想做公關，我累積人脈唔係用來幫公司解難。
近一兩年有朋友都寧願搞自媒體，或者去返議會幫手，你可以話好左膠，但起碼你寫既野真係喚醒到關注同幫到人

我，讀錯科，入錯行，咁就十幾年。

D老細從來唔會事前搵PR傾
只會事後喝你幫佢執屎

上一代人聽到你教書都會尊重你既

好難堅持

入左IT

無話走唔到
係睇你肯唔肯重頭黎過

肯都要有第一個機會先

好句.....最緊要有一個機會先.....

Audit 狗
一日做過audit 狗
終身慘過食屎狗

工程，唔好入，講同做兩樣野

Assistant Manger

AM 18K
M 20K左右啦